內地洪災丨武漢準備360噸黃豆抗洪 原來專治「管湧」防塌陷決堤

內地南方地區持續暴雨，長江中下游防汛形勢嚴峻，江堤告急。為守住大堤，武漢市江夏區近日準備多達360噸黃豆應對險情。

抗洪搶險用黃豆引來不少內地網民熱議，有內地傳媒就解釋，實際上黃豆對抗洪搶險有奇效，災後還能填補歉收的農田，甚至連內地常見小吃辣條，都與洪水中的黃豆有不解之緣。

據武漢市江夏區融媒體中心報道，江夏區早在今年3月就準備60噸黃豆用於防汛。由於近來長江水位不斷升高，故再從周邊地區採購300噸的乾黃豆，分別存放於金口電排站和范湖糧庫內，以便隨時取用。報道引述江夏區糧油收儲總公司負責人介紹，在7月9日接到通知後，公司隨即成立工作專班，從本地市場及外地市場搶購黃豆，「黃豆遇水會變大，可以對漏水方面起到很大的作用。」此外，江夏區在前段時間還新增1000立方米的砂石備料，存放在居字號分段院內，用於處置長江幹堤險情。

報道指，遇水發脹的黃豆，其抗洪搶險的奇效主要是可對付「管湧」現象。所謂「管湧」現象，是指在滲流作用下，泥土中的細顆粒會沿骨架顆粒形成孔隙，滲流水在孔隙中的流速增大，導致細顆粒被沖刷帶走。湧水口小則數厘米闊，大者可達數米以上，與此同時，孔隙周圍多會形成隆起的沙環。簡單而言，「管湧」現象就是堤壩滲水嚴重時，泥土中的細沙被水衝出來，在外形成環狀的沙包。「管湧」現象持續時間太長，大量的湧水沖走細沙，會破壞堤防和水閘地基，最終導致建築物塌陷，造成決堤、垮壩、倒閘等事故，也會造成潰口。

要處理「管湧」現象，蓄水反壓（俗稱養水盆）是一種有效的辦法，抬高「管湧」現象範圍內的水位，減小堤防內外的水壓差，從而降低滲透壓力，水往低處流不往外溢，防止地基被掏空。由於黃豆吸水性強，放進「養水盆」後，黃豆的體積會增大，不僅可以抬高水位，還能填補砂礫空隙。此外，黃豆本身的儲備量極大，容易搶購調配，事後又能回收利用，浸泡發脹能作為優質有機肥料。

報道更指，內地常見小吃辣條的誕生，亦與黃豆及洪水有關。在1998年，湖南發生特大洪水災害，農產品損失嚴重，其中平江縣的醬乾產業，主要原料黃豆出現大幅度的產能下降，造成毀滅性打擊。為養家糊口，當地農民尋找新出路，其中就有三名農民成功用麵粉代替豆粉，並加入辣椒、花椒、孜然、糖、鹽、植物油等佐料，就此發明了辣條。

存放在金口范湖糧庫內的黃豆。

「管湧」現象持續時間太長，大量的湧水沖走細沙，會破壞堤防和水閘地基，最終導致建築物塌陷，造成決堤、垮壩、倒閘等事故，也會造成潰口。

用美國大豆啦

又贏

到時下游可以玩免費豆漿放題

黃豆都得 咁水晶寶寶都得啦

又話 21號會落完

不如用珍珠西米啦，遇水又會發漲，漲左就食得

全民製造水晶寶寶

進步左
以前係用人牆, 而家識用死物

唔得會發得太大迫爆條霸

係咁撚把炮
一早用黃豆黎起水壩啦屌

用水泡餅都得啦

原理一樣
人浸死又係發大

美國黃豆大壩

大豆侵已贏

大豆习

大家都好有治國才能

咁用CONDOM都得啦
戇撚鳩鳩

真係無得輸

贏阿

用之前條法國仔塞廁所果d啫喱珠仲好

點解買人地野都有得做贏家

大豆侵又贏

國家主席入職要求:完成小學課程

大豆治水 古人都諗唔到

睇咗抗共sor

黃豆整完豆漿之後剩低…

周邊地區採購300噸的乾黃豆
向美國買就美國買啦 周邊
邊撚個周邊國家賣到300噸比你呀
屌你老尾你個周邊係地球直徑計 伸支管入美國吸返黎架？
要不是美國佬 唔通真係靠14億支拿人飲水咩

將長江染成豆漿 14億蝗會飲得快d（好似係）

然後缺糧查糧倉時就話用左黎治水

講到d黃豆唔會俾水沖走咁

黃豆浸耐咗會發酵同變酸，真係仲食得？
而且煮唔熟會中毒肚瀉架喎

古有人肉長城，今拖人肉堤壩，

就用他們的血肉，建立他們新的堤壩

姜太公個姜呀

奇招

原來係豆漿唔係奶茶嚟

黃豆平

支那打飛機打到連自己都呃埋

成本高咗

豆袋築堤？

不要玩食物

天遣邊有咁快完

就算停雨 轉頭就地震

大豆侵贏

係咪同美國買大豆買太多冇地方放

買左好撚多食唔哂，體諒吓啦

正宗倒米

一陣真係有啊！你估佢地做唔岀咩

回收 咁肯定係拎嚟當食品賣

呢個係目的嚟
全面小康！

諗起有條鬼佬玩水晶寶寶 搞到全個鎮既排水管道塞晒

360噸 一架貨車5.5
俾盡你66架貨車
彌敦道太子去旺角都有D勉強

打少左個萬字都冇可能防倒洪 D水庫水位百幾呎
你沙包點堆禁高

洪水富含蛋白質

咁用我碌鳩都得啦
遇水發脹的黃豆 VS 遇女發脹的猛鳩

準備有一年芽菜食

維他奶又得唔得呢?

原來買美國豆就係咁用

D豆係邊到嚟

吸水發漲，M巾都得喇仆街。

掉一樣吸水比例1：1嘅嘢落去發漲
300噸水兩下就過左，百分之一嘅洪水水量都唔知有冇。
豆加水加菌會變酸，仲會扯走水入面氧含量，紅色嘅洪水指日可待。仲諗住可以做肥料。。。

法國佬work!

高手，咁就唔怕被發現啲黃豆其實係發霉豆加沙石

大豆侵

d豆發芽會點

中國人自己再食返

本身都已經係發霉加沙石，依家話用左嚟抗洪咪唔怕被人發現呢，呢條友高手呀！

嬴國又嬴

洪水浸豆又型

用鍊金術整做珍珠奶茶輸出全世界咪得

拿我就姓姜既
黃豆咁撚大粒既野邊到有用Y

黃豆刁

黑警十年前已經識用紙皮同坐墊啦
仲黃豆

啲豆脹鳩晒，之後腐爛肯定臭撚到仆街（有無飲過北京豆汁？）

水晶寶寶得 咁M巾都得啦

黃豆有生命架

用生命值接關稅大棒咪抵制到

屌丫,我以為買黃豆黎食,原來用黎吸水

推光復香港 時代革命

經過中美邊境輸入

加埋石膏落去整豆腐花啦不如

諗起呢單

吸水大笨象有無得諗

食唔哂所以攞嚟抗災

D大豆存貨唔啱數喎
攞黎抗洪，俾水沖走姐。無左一半好正常哎

即係總之會發漲嘅嘢就得！厲害了，你的國！

攞洪水黎浸豆再煮成豆漿呀笨
洪水 黃豆 撈埋一齊做洪水豆腐呀笨

其實用中國人都得，屍體遇水都會發脹
又可以扶貧
又可以彰顯民族精神：把我們的血肉 築成我們新的長城
幾好

用神奇水馬嬲咪仲好

點解唔用吸水珠珠

召喚tvb無線新聞馮俊彥

實好撚臭

d豆塞哂 d渠
唔係仲大鑊？

雜種： 哈!屌佢老味hi!簽鳩咗我...依家一浸就兩年，唔知佢送撚左粒黃豆俾我食呀嗎

跟住黃豆嘅豐富蛋白質成為細菌嘅食物
細菌大量繁殖帶嚟各種疫症

上面啲官真係腦裝屎

防洪用完條屍就會天然分解
養肥大閘蟹又可以俾人食番
啲人食飽吐啖口水落河又水浸

完美內循環

Condom都得啦 一樣識漲

多難興邦，大生意黎嫁

最大其實可以有幾大粒

用紙皮

浸完曬返乾......

大豆牙菜壩，又多個旅遊區，樓價似火箭升空一樓

講到似層層咁

不如用海綿寶寶啦
吸曬啲水去

係講到好合理咁

用M巾尿片黎吸水呀嘛

美國加拿大又WIN

習大豆 想笑死人咩

洪水過後，就係瘟疫

識用梗係用屍體啦

黃豆定大豆呀屌

肯定臭撚到仆街

唔用火攻用水計，貪官呢招高呀～

有機物
腐爛實大把昆蟲

我都諗起呢單

侵侵：我有批黃豆好抵架，有需要咪打呢個電話囉

之前茶葉，而家豆漿？

紙皮都得，咁condom 都得啦